Un fleuriste dispose de 84 roses.

Il souhaite réaliser des bouquets tous identiques et utiliser toutes les roses.
\begin{enumerate}
\item Sa fille qui passe par là lui propose de faire 16 bouquets. \\
Pourrait-il faire 16 bouquets en respectant les conditions qu'il s'est imposées ?
\item Peut-il faire 14 bouquets ? Expliquer pourquoi. \\
Combien y aura-t-il de roses dans chaque bouquet ?
\end{enumerate}